<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xPart xVersion="1.0" xLang="PL" xFromPg="1" xToPage="3" xFlag="crude" xVolType="14/502500/0001234/C" xYear="2023" xVolNmbr="001234" xDocType="Wyrok" xml:space="preserve">
  <xName>Wyrok</xName>
  <xBlock>
    <xText>Sygn. akt III C 1234/23</xText>
    <xUnit xIsTitle="true" xType="part" xBold="true">
      <xName>WYROK</xName>
      <xTitle>W IMIENIU RZECZYPOSPOLITEJ POLSKIEJ</xTitle>
      <xText>Dnia 15 grudnia 2023 r.</xText>
      <xText>Sąd Rejonowy w Warszawie w III Wydziale Cywilnym w składzie:</xText>
      <xText>Przewodnicząca: SSR Anna Kowalczyk-Stefańska</xText>
      <xText>Protokolant: Marta Zielińska</xText>
      <xText>po rozpoznaniu w dniach: 10 października, 15 listopada, 15 grudnia 2023 r.</xText>
      <xText>sprawy:</xText>
      <xText><xBx><xAnon xSubst='J. K.'>Jana Kowalskiego</xAnon> zamieszkałego w <xAnon xSubst='K.'>Krakowie</xAnon> przy <xAnon xSubst='(...)'>ul.</xAnon> <xAnon xSubst='(...)'>Adama Mickiewicza 15 m. 3</xAnon></xBx></xText>
      <xText><xBx>przeciwko</xBx></xText>
      <xText><xBx>Przedsiębiorstwu Budowlanemu "<xAnon xSubst='(...)'>Złota Rączka</xAnon>" <xAnon xSubst='M. S.'>Marek Stefański</xAnon> z siedzibą w <xAnon xSubst='P.'>Poznaniu</xAnon></xBx></xText>
      <xText><xBx>o zapłatę kwoty 85.000 zł wraz z odsetkami</xBx></xText>
    </xUnit>
    
    <xUnit xIsTitle="false" xType="none">
      <xName xSffx=".">I</xName>
      <xText>Zasądza od pozwanego Przedsiębiorstwa Budowlanego "<xAnon xSubst='(...)'>Złota Rączka</xAnon>" <xAnon xSubst='M. S.'>Marek Stefański</xAnon> na rzecz powoda <xAnon xSubst='J. K.'>Jana Kowalskiego</xAnon> kwotę 85.000 zł (osiemdziesiąt pięć tysięcy złotych) wraz z odsetkami ustawowymi od dnia 30 lipca 2023 roku do dnia zapłaty</xText>
    </xUnit>
    
    <xUnit xIsTitle="false" xType="none">
      <xName xSffx=".">II</xName>
      <xText>Zasądza od pozwanego na rzecz powoda zwrot kosztów procesu w wysokości 4.250 zł</xText>
    </xUnit>
    
    <xUnit xIsTitle="false" xType="none">
      <xName xSffx=".">III</xName>
      <xText>Oddala powództwo w pozostałym zakresie</xText>
    </xUnit>
    
    <xUnit xIsTitle="true" xType="part">
      <xName>UZASADNIENIE</xName>
      <xText>W dniu 15 marca 2023 roku strony zawarły umowę o roboty budowlane nr <xAnon xSubst='(...)'>UM/2023/0156/KB</xAnon> dotyczącą wykonania remontu domu jednorodzinnego położonego w miejscowości <xAnon xSubst='P.'>Piaseczno</xAnon> przy ulicy <xAnon xSubst='(...)'>Warszawskiej 234</xAnon>. Powód <xAnon xSubst='J. K.'>Jan Kowalski</xAnon> zlecił pozwanemu wykonanie kompleksowego remontu obejmującego wymianę instalacji elektrycznej, wodno-kanalizacyjnej oraz prace wykończeniowe.</xText>
      
      <xText>Zgodnie z zawartą umową pozwany zobowiązał się do wykonania prac w terminie do 30 czerwca 2023 roku za wynagrodzenie w wysokości 120.000 zł. Strony ustaliły, że płatności będą realizowane etapowo - 40% zaliczki po podpisaniu umowy, 30% po wykonaniu stanu surowego, a pozostałe 30% po zakończeniu wszystkich prac.</xText>
      
      <xText>Powód terminowo wpłacił zaliczkę w wysokości 48.000 zł na rachunek bankowy pozwanego w banku <xAnon xSubst='(...)'>PKO Bank Polski</xAnon> S.A. Oddział w <xAnon xSubst='P.'>Poznaniu</xAnon>, nr konta <xAnon xSubst='(...)'>12 1020 3010 0000 4567 8901 2345</xAnon>. Drugą ratę w wysokości 36.000 zł powód wpłacił 20 maja 2023 roku po częściowym wykonaniu robót.</xText>
      
      <xText>Jednakże w toku realizacji umowy wystąpiły znaczące opóźnienia. Pozwany nie dotrzymał terminów wykonania poszczególnych etapów prac. Dodatkowo, jak wykazała ekspertyza techniczna sporządzona przez biegłego <xAnon xSubst='M. K. (1)'>Mariana Kowalczyka</xAnon> z Izby Inżynierów Budownictwa w <xAnon xSubst='W.'>Warszawie</xAnon>, wykonane prace charakteryzowały się licznymi wadami i niezgodnościami z projektem budowlanym nr <xAnon xSubst='(...)'>PB/2023/0789</xAnon> sporządzonym przez architekt <xAnon xSubst='Z. A.'>Zofię Adamczyk</xAnon> z Pracowni Projektowej "<xAnon xSubst='(...)'>Dom Marzeń</xAnon>" w <xAnon xSubst='W.'>Warszawie</xAnon>.</xText>
      
      <xUnit xIsTitle="false" xType="none">
        <xName>Świadkowie:</xName>
        <xText>1. <xAnon xSubst='T. W.'>Tomasz Wiśniewski</xAnon>, PESEL <xAnon xSubst='(...)'>78041234567</xAnon>, zamieszkały w <xAnon xSubst='W.'>Warszawie</xAnon> przy ul. <xAnon xSubst='(...)'>Polnej 89</xAnon>, który pełnił nadzór techniczny podczas realizacji robót</xText>
        <xText>2. <xAnon xSubst='M. K. (2)'>Magdalena Kowalska</xAnon>, żona powoda, PESEL <xAnon xSubst='(...)'>87091245678</xAnon>, zamieszkała pod tym samym adresem co powód</xText>
        <xText>3. Kierownik budowy <xAnon xSubst='A. M.'>Andrzej Malinowski</xAnon>, uprawnienia budowlane nr <xAnon xSubst='(...)'>UPR/2018/1234</xAnon>, zatrudniony w firmie pozwanego</xText>
      </xUnit>
      
      <xText>Sąd uznał za udowodnione, że pozwany istotnie naruszył postanowienia umowy poprzez wadliwe wykonanie robót budowlanych oraz niedotrzymanie terminów realizacji. Ekspertyza biegłego jednoznacznie wykazała, że wykonane prace nie odpowiadają standardom technicznym i normom budowlanym obowiązującym w Polsce.</xText>
      
      <xText>Zgodnie z orzecznictwem Sądu Najwyższego (wyrok z dnia 12 maja 2021 r., sygn. III CZP 15/21), wykonawca ponosi odpowiedzialność za wady robót budowlanych niezależnie od stopnia swojej staranności. W niniejszej sprawie pozwany nie tylko wykonał prace wadliwie, ale także nie podjął żadnych działań zmierzających do usunięcia defektów pomimo dwukrotnego wezwania.</xText>
    </xUnit>
    
    <xText><xBx>Sędzia Anna Kowalczyk-Stefańska</xBx></xText>
  </xBlock>
</xPart>